مجموعة الاتصال الخاصة بأوكرانيا تجتمع في مينسك
 تعقد في العاصمة البيلاروسية مينسك الثلاثاء أكتوبر تشرين الأول الجلسة الدورية لمجموعة الاتصال الخاصة بأوكرانيا وسيتم خلال الجلسة بحث الجوانب السياسية والاقتصادية والإنسانية للعملية السلمية في جنوب شرق أوكرانيا وستركز الجلسة على مسائل الأمن في منطقة دونباس وقال المكتب الصحفي لوزارة الخارجية البيلاروسية إن مجموعة العمل والمجموعات الفرعية المنبثقة عنها ستناقش في مينسك حل النزاع بشكل سلمي وذلك ضمن جدول الأعمال الذي يجري العمل وفقه على مدى عدة جولات من المفاوضات تجدر الإشارة إلى أن الحديث تركز في جولة المباحثات الأخيرة في أكتوبر تشرين الأول على موضوع نزع الألغام وتقديم المساعدات الإنسانية للسكان  نوفوستي 